<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Halbgar</title>
    <link>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/</link>
    <description>Recent content on Halbgar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 02:11:48 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Filmtheorie (von Kunibert &amp; Friedolin)</title>
      <link>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e03/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 08:15:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e03/</guid>
      <description>Premiere im doppelten Sinne: Nicht nur wieder eine erste Folge eines neuen Podcasts-Konzeptes sondern auch die erste Folge von zwei wundervollen Podcast-Gästen: Kunibert &amp;amp; Friedolin.
Aber auch inhaltlich geht es in die Vollen: In „Filmtheorie“ wird ein Film von einer Person grob umrissen. Den Rest des Filmes wird dann von der anderen Person ausgemalt. Unwissend. Über den Rand hinaus. Mit viel Humor.
Danke an dieser Stelle an die beiden Weihnachtswichtel für den liebevollen Beitrag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein erster Computer (Live vom 35c3)</title>
      <link>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e04/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 08:15:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e04/</guid>
      <description>Philipp schwelgt zusammen mit Gästen in der Nostalgie um den ersten eigenen Computer. Es geht um wohlige Gefühle beim Ladegeräusch von Disketten, dem unendlichen Frust beim Einstellen von Speichertypen und Stromschlägen durch das Netzteil.
Das erste eigene Auto. Symbol für Freiheit. Unabhängigkeit. Erwachsenwerden und Abenteuer. Viele Abenteuer und Geschichten hängen an einem solchen fahrbaren Untersatz.
Doch halt Moment – wir sind hier auf dem Congress. Das Objekt der Initialzündung zur Liebe zum Nerdtum, dem Tor zur Kommunikation mit Gleichgesinnten und manchmal sogar der eigenen Identität ist hier doch der erste Computer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachruhm</title>
      <link>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e02/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:15:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e02/</guid>
      <description>Folge Nummer 2 von Halbgar stellt sich einer Frage: Warum gibt es eigentlich so viele Podcasts und Webseiten über neue Podcasts – aber keine über Podcasts, die es nicht mehr gibt?
Dieses Mal geht es um den Podcast „Jugesa“ – Viel Spaß und Abstimmen!
Shownotes:
https://jugesa.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dostalgie</title>
      <link>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e01/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 08:15:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derphilipp.github.io/podcast_halbgar/e01/</guid>
      <description>In der Pilotfolge von Halbgar schauen wir uns Konzept Nummer 1 an:
Dostalgie: Ein Podcast über Dos-Spiele. Dabei geht es nicht primär um Genre-Definierende, wichtige Titel, sondern die persönlichen High- und Lowlights der DOS-Spiele-Era.
Dieses Mal geht es um das Adventure &amp;ldquo;Conquests of the Longbow: The Legend of Robin Hood&amp;rdquo;
Shownotes:  Wikipedia: Conquests of the Longbow: The Legend of Robin Hood Christy Marx Homepage Wikipedia: Christy Marx Wikipedia: Roland MT32 Scumm VM  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
